［最新民調］蔡英文支持度下滑 仍領先韓國瑜29.2%

綠黨今（11）天公布最新民調結果顯示，爭取連任的蔡英文總統支持度以48.9%領先國民黨總統候選人韓國瑜的19.7%及親民黨總統候選人宋楚瑜的8.3%，而就在韓國瑜喊出拒答民調、唯一支持蔡英文後，蔡英文領先韓國瑜29.2個百分點。至於看好度部份，蔡英文的看好度達63.2%，也領先韓國瑜的16.8%，宋楚瑜則是1.8%。另外，有47.1%的受訪民眾表示最害怕韓國瑜當選，其次為蔡英文的19.9%，宋楚瑜的9.2%。

綠黨今天的民調結果顯示，與上次12月4日公布的民調相比，蔡英文支持度由52.1％略微下滑至48.9%、韓國瑜的支持度則從17.9%略微上升至19.7%，蔡韓的差距由上周的34個百分點，縮小至29.2個百分點。至於看好度與上次民調結果差異不大，而上次民調有49.1%選民討厭韓國瑜當總統，這次則降至47.1%。

另外，這次的政黨傾向調查，民進黨支持度為31.1%、國民黨21.7%，台灣民眾黨支持度9.9%、時代力量5.6%、親民黨3%、綠黨2.9%。其中，泛綠佔40.9%、泛藍佔25.4%，中間選民有33.7%。

而在國民黨立委陳宜民與保六女警衝突事件後，有52.8%的受訪民眾支持女警，支持陳宜民的僅有8.3%，無意見者38.9%；另國民黨立委陳玉珍的夾手事件，有60.2%的受訪民眾認為，國民黨消費醫療資源作秀、僅15.6%受訪民眾認為是合理急診，無意見者24.2%；至於選民是否支持下架吳斯懷，該民調結果顯示， 41.7%受訪者表示支持、20.2%表示不支持，無意見者佔38.1%。

該民調由綠黨委託山水民意研究股份有限公司執行，訪問對象為全台20歲以上的成年人，抽樣方法是從全國住宅部份的電話用戶，以系統抽樣加尾兩碼隨機方式抽出電話，訪問時間為今年12月9日至10日，有效樣本：1,025 人，抽樣誤差：在 95％的信心水準下，約±3.06個百分點，加權方式依內政部人口統計資料進行地區、性別、年齡加權，以符合母體結構。

約±3.06個百分點
Within error

輸咁撚多中国国民党退選吧啦

台灣人想佢少過1/3票 連錢都拎唔到

訓係度都贏

不如諗下叫蔡英文比我地移民好過啦

中国国民党快啲亡撚咗個黨佢啦

其實民調就算幾懸殊
國民黨四成基本盤係坐底

不過𠝹票機宋楚瑜係度

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

國民黨成盤散沙咁。無理由贏到呱

仲有一個月
希望keep住

台灣個邊驚緊藍絲冇做民調但去投票
或者綠營太輕敵以為訓係到贏冇去投票

千 其 唔 好 輕 敵
方仲賢單嘢嘅效果都係未知之數